[短篇][愛情小品]低頭

「點解你又係度打機阿？」佩琪憤怒地說道，「返左成日工，打陣機係咪都唔得阿？」樂賢沒好氣地說，眼睛繼續盯住螢幕。

在一起大半年這段畫面其實不斷地在佩琪與樂賢的相處裡出現，其實佩琪與樂賢是一對個性頗為相反的戀人，佩琪喜歡熱鬧、樂賢喜歡安靜;佩琪工作進取、樂賢只想悠閒生活;佩琪很火爆，樂賢很溫柔。

總而言之，樂賢就好像一個長不大的大男孩，佩琪就是一位外表堅強獨立內裡柔弱的小女生。

其實撇開個性不說，樂賢是一位無微不至的好男友，上至早上叫愛賴床的她起床，下至她生病煮粥遞水都說到做到。
但佩琪將樂賢對她的好視之為理所當然。

「點解你同你班豬朋狗友淨係識打機賭錢、睇波賭馬阿？」佩琪在光明正大地偷看完樂賢的電話後憤怒地怒吼著，「....我也有我的娛樂與興趣阿」這是樂賢我心裡話，他當然沒說出口，因為他知道他很愛她。
「點解你唔可以上進啲，儲多啲錢，唔好浪費錢係啲咁useless既興趣上面阿？」佩琪一邊把玩她新買的parda手袋一邊說。

其實樂賢已經為了珮琪，已經努力地戒掉很多"壞習慣"，無耐樂賢怎麼努力，也追不上佩琪訂下的目標，無論樂賢怎麼付出對佩琪的愛，佩琪也沒有更愛他。

"可能愛情就像耕作一樣，從來都不是一分耕耘 一分收穫"

「分手吧...」佩琪緩緩地從口中道出這句話，然後慢慢地離開樂賢的家，樂賢也只是默默地目送她離開。

輕輕自推一下，夜少少出埋結局。

第一次寫短故希望大家比啲意見，正評、負評都接受

一年半後，

樂賢沒有忘記佩琪為他訂下的目標，他現在在一家工程公司工作，日出而作，晚上進修，希望盡快考取工程師牌，希望自己更上一層樓，希望能夠成為佩琪心目中的好男人。

雖然工作辛勞，但他仍然堅信"今天種的花，明天會得到更美的果。

今天因為工作關係，樂賢帶著兩、三個工人在工地附近工作，因為要正要趕工，樂賢只是買了幾個飯盒，與工人坐在路邊開餐，他的心只想快點弄好快點回辦公室做好一疊疊堆積如山的文件。

中午時分，太陽正大，大街車水馬龍，但是突然"隆隆"的一聲，一輛耀目的跑車停在樂賢的對面，一位美麗的女生、一位成熟男士下車，俊男美女吸引了路上不少人的目光，樂賢也跟隨眾人的目光望向跑車，然後又把目光轉移到少女身上，對望5秒後，樂賢繼續低頭吃他的咖喱豬扒飯，然後在心裡說了一句「屌你呢個咖哩豬扒飯真係好撚鹹...」

全故事完

輕輕一推

姐係佢個ex 跟左個有錢仔？

係

感動第一個留言

不要低頭 光環會⋯

推

咁短好難多留言 姐 不過篇野好現實

多謝支持，其實篇野半真實，所以你當故睇又得當真野睇都得

姐係你比人飛？

不要說了